<resources>
    <string name="app_name">Destinasi Wisata Sulteng</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="category">category</string>
    <!--    <string name="dashboard">Dashboard</string>-->
    <string name="account">Account</string>
    <string name="wisata_name">Nama Wisata</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Gong Perdamaian</item>
        <item>Danau Paisu Pok</item>
        <item>Danau Poso</item>
        <item>Danau Tambing</item>
        <item>Ratu Ampat</item>
        <item>Matantimali</item>
        <item>Megalitik Palu</item>
        <item>Pusat Laut</item>
        <item>Air Terjun Saluopo</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
        <item>
            Gong Perdamaian Nusantara atau Monumen Nosarara Nosabatutu yang dalam Bahasa Kaili (suku asli di Sulawesi Tengah) memiliki arti bersaudara dan bersatu.
            Simbol perdamaian  berupa Gong Perdamaian atau Monumen Nosarara Nosabatutu ini, diresmikan pada tanggal 11 Maret 2014 oleh Brigadir Dewa Parsana Kapolda
            Sulawesi Tengah, selaku pencetus Ide pembuatan monumen sebagai simbol perdamaian  bertujuan sebagai dasar dalam membangun kebersamaan, kerukunan,
            dan mengajak seluruh komponen bangsa untuk ikut berperan aktif dalam mewujudkan keamanan, kedamaian, dan kesejahteraan masyarakat Indonesia,
            khususnya di Sulawesi Tengah. Monumen ini terletak di Kelurahan Tondo, Kecamatan Mantikulore, Kota Palu. Berada di atas bukit yang berjarak 2 km
            di belakang Mako Polda Sulawesi Tengah, tempat ini bisa dicapai melalui jalan Soekarno-Hatta dengan jalan mendaki sekitar 10 menit dengan
            menggunakan kendaraan.
        </item>
        <item>
            Danau Paisupok tak seperti danau pada umumnya karena masih sangat asri dengan air yang jernih. Danau ini menjadi salah satu danau terjernih
            di Indonesia dengan alam yang masih terjaga keasriannya. Air danau yang begitu jernih terlihat bagai kaca yang memungkinkan wisatawan
            melihat dasar danaunya. Danau Paisupok tak seperti danau pada umumnya karena masih sangat asri dengan air yang jernih. Danau ini menjadi
            salah satu danau terjernih di Indonesia dengan alam yang masih terjaga keasriannya. Air danau yang begitu jernih terlihat bagai kaca yang
            memungkinkan wisatawan melihat dasar danaunya. Lokasi danau cantik ini ada di Desa Luk Panenteng, Kecamatan Bulagi Utara, Kabupaten Banggai
            Kepulauan, Sulawesi Tengah
        </item>
        <item>
            Danau Poso (bahasa Inggris: Poso Lake), merupakan sebuah danau yang terletak di Kabupaten Poso, Provinsi Sulawesi Tengah, Indonesia; dan
            merupakan danau terdalam ketiga di Indonesia. Danau ini memiliki panjang 32 km dan lebar 16 km. Festival Danau Poso diadakan di Tentena,
            kota di pinggir danau ini. Danau ini merupakan habitat dari sejumlah ikan, termasuk Sidat Kembang (Anguilla marmorata) yang bermigrasi
            antara danau dan laut, dan 11 spesies ikan endemik yang hanya terdapat di danau ini, di antaranya Adrianichthys, Mugilogobius amadi,
            M. sarasinorum, Nomorhamphus celebensis, Oryzias nebulosus, Oryzias nigrimas, dan Oryzias orthognathus, yang semuanya berada dalam keadaan
            terancam (dalam beberapa kasus kemungkinan telah punah).Di sini juga banyak terdapat siput air tawar endemik Tylomelania, dan juga beberapa
            udang endemik Caridina dan kepiting Parathelphusidae (umumnya Migmathelphusa, Parathelphusa dan Sundathelphusa).
        </item>
        <item>
            Suasana yang tenang dan sejuk serta pemandangan alam yang masih terjaga, menjadikan Danau Tambing yang terletak di desa Sedoa, Lore Utara
            di Kabupaten Poso sebagai salah satu lokasi favorit masyarakat Sulawesi Tengah untuk sekedar menghabiskan waktu weekend ataupun mencoba
            suasana alam usai aktivitas di tengah hiruk pikuk perkotaan. Danau Tambing merupakan bagian dari wilayah kerja Bidang Pengelolaan Taman
            Nasional Lore Lindu (Wilayah II Makmur) dengan luas wilayah sekitar 6 Hektar dengan titik koordinat 1° 11′ 24″ S, 120° 10′ 48″ E. Untuk
            mencapai Danau ini, kalian akan menempuh waktu perjalanan berkisar 2-3 jam dengan jarak 90 KM dari Kota Palu. Perjalanan dapat dilakukan
            dengan kendaraan roda dua maupun roda empat karena fasilitas jalan yang cukup memadai. Berada di ketinggian 1.700 meter dari permukaan laut,
            membuat area Danau Tambing memiliki temperatur suhu yang sejuk bahkan cenderung dingin khususnya di sore dan malam hari. Tak heran banyak
            pengunjung khususnya dari Kota Palu yang datang dengan pakaian yang cukup tebal untuk merasakan langsung pengalaman berada di Danau Tambing
            dengan suhu rata-rata berkisar 15 sampai 10 derajat celcius. Di sekitar Danau terdapat sekitar 263 jenis burung dimana 30 persennya merupakan
            kategori endemik (tidak bisa ditemukan di daerah lain). Beberapa burung yang dapat ditemukan diantaranya Bondol Rawa (Lanchura Malocca), Alo
            (Rhyticeros cessidix) atau Pecuk Ular (Anhinga rufa), Elang Ular Sulawesi (Spilornis rufipectus), Elang Sulawesi (Spizaetus Lanceolatus Temminck).
            Potensi tersebut membuat Danau Tambing menjadi lokasi popular untuk spot bird watching oleh wisatawan domestik maupun mancanegara. Selain itu, di
            sekitar Danau juga telah disediakan Camping Ground yang dapat dijadikan sebagai lokasi outbound dengan menonjolkan panorama Danau. Lokasi juga telah
            difasilitasi Mushola dan Toilet umum.
        </item>
        <item>
            Tempat wisata di Tolitoli lainnya adalah Ratu Ampat, yang tergolong baru. Meskipun masih baru, tapi tidak sedikit para wisatawan lokal yang
            menghabiskan waktu weekend di tempat ini. Jika Anda ke sini pada pagi hari menjelang ‘buta’, Anda akan disuguhkan indahnya sunrise. Pada sore
            hari, berjumpa dengan sunset. Sehingga hari-hari Anda berada di sini menjadi tercerahkan, dan otak penat menjadi kabur seketika. Ratu Ampat,
            berada di Desa Malala, Kecamatan Dondo. Jika dari Kota Tolitoli, bisa menempuh menggunakan sepeda motor atau mobil. Memakan waktu sampai satu
            jam. Setibanya di Malala, dari Pelabuhan Malala menyeberang menggunakan perahu milik warga yang menghabiskan waktu sekitar 15 menit saja. Untuk
            biaya sewa perahu, tidak sampai merobek kantong Anda.
        </item>
        <item>
            Bagi anda yang sedang berkunjung ke Kota Palu, sempatkan waktu untuk berkunjung ke bukit indah yang satu ini. Terletak di wilayah Kecamatan
            Banawa Selatan, Kabupaten Sigi – Sulawesi Tengah, Bukit Matantimali yang berjarak sekitar 30 KM dari Kota Palu menawarkan panorama alam yang
            mempesona dan patut untuk anda coba datangi. Berlokasi di ketinggian 800 mdapl, Bukit Matantimali telah menjadi spot andalan bagi para
            penggemar olahraga Paralayang untuk menikmati panorama “ Lima Dimensi ” Kota Palu secara keseluruhan. Daya tarik tempat ini membuat Bukit
            Matantimali sering kali menjadi lokasi perhelatan event olahraga paralayang berskala Nasional  dan Internasional. Tak jarang Bukit
            Matantimali di sebut - sebut sebagai salah satu Lokasi Paralayang terbaik di Asia bahkan di Dunia. Selama perjalanan menuju Bukit Matantimali,
            anda akan banyak melihat area persawahan, aliran sungai dan hijaunya hutan pegunungan.  Selain itu, anda pun akan melewati kebun pohon coklat
            dan kelor yang telah di budidayakan oleh masyarakat setempat. Untuk menuju lokasi, perjalanan akan ditempuh selama kurang lebih 45 menit sampai
            1 jam dan dapat menggunakan kendaraan roda dua ataupun roda empat. View 'Lima Dimensi' (Gunung, Sungai, Teluk, Lembah dan Pemandangan Kota Palu)
            yang di miliki Bukit Matantimali menjadi daya tarik utama tempat ini. Keindahan Bukit Matantimali kerap kali di abadikan oleh pengunjung karena
            di anggap ‘instagramable’ bagi mereka yang aktif di sosial media. Tenda-tenda pengunjung akan dengan mudah di temui di Bukit Matantimali pada
            saat weekend untuk menikmati indahnya panorama lima dimensi dan sunrise /sunset yang menjadi favorit pengunjung.
        </item>
        <item>
            Pulau Sulawesi punya banyak objek sejarah yang penuh misteri. Pulau Celebes ini kental akan budaya megalitik. Manusia zaman megalitikum
            menggunakan batu-batu besar untuk menunjang kebutuhan hidup mereka. Salah satu di antaranya ialah Situs Pokekea yang menjadi kesatuan situs
            megalitik di Lembah Lore Lindu Sulawesi Tengah. Berdasarkan penelitian, kawasan Lore Lindu menjadi tempat situs megalitikum tertua di
            Indonesia. Dari hasil penanggalan karbon, ada dua periode tradisi megalitik di Lore Lindu, yakni tahun 2.500 hingga 1.500 Sebelum Masehi dan
            1.500 hingga abad 1 Masehi. Namun kelangsungan hidup tradisi tersebut terjadi bersama sama. Setidaknya kawasan Lore Lindu terdapat 4 lokasi
            situs megalitikum. Ada Lembah Napu, Lembah Palu, Danau Lindu, dan Lembah Behoa dengan Situs Pokekeanya. Hingga saat ini, peninggalan
            megalitik Lore Lindu terdapat 83 objek benda yang telah teridentifikasi. Sedangkan di Pokekea Lembah Behoa sendiri ada tugu (menhir),
            bejana batu (kalamba), meja batu (dolmen), tempat jenazah (sarkofagus) hingga batu arca.
        </item>
        <item>
            Berlokasi di Kabupaten Donggala, Pusat Laut ini merupakan sebuah sumur berbentuk melingkar terdiri dari bebatuan yang letak persisnya hanya
            beberapa meter dari pantai yang airnya sangat jernih. Pada sisi lain terdapat tangga yang digunakan oleh para pengunjung untuk naik turun ke
            dalam sumur tersebut. Letak Pusat laut ini berada tak jauh dari Kota Palu, tepatnya di pesisir pantai Desa Towale, Kecamatan Banawa Tengah,
            Kabupaten Donggala, Sulawesi Tengah. Jaraknya sekitar ±50 km dengan waktu perjalanan 1 jam 30 menit dari Kota Palu. Perjalanan hanya bisa
            ditempuh menggunakan transportasi darat mobil ataupun motor. Tempat ini telah diresmikan sebagai salah satu destinasi wisata sejak tahun 2000.
            Nama ‘Pusentasi’ atau Pusat Laut yang dikenal oleh masyarakat sekitar, berasal dari bahasa suku Kaili, suku terbesar yang menghuni Prov.
            Sulawesi Tengah yaitu “Pusen” yang artinya Pusat dan “Tasi” yang berarti Laut. Menurut cerita, Pusat Laut ini merupakan sebuah fenomena alam
            yang terbentuk akibat ambrolnya tanah secara tiba tiba kedalam tanah yang bentuknya kebetulan melingkar seperti sebuah sumur. Alasan mengapa
            runtuhnya permukaan tanah memunculkan air pada tempat tersebut, adalah karena letaknya sangat berdekatan dengan bibir pantai.
        </item>
        <item>
            Air terjun ini biasa disebut oleh masyarakat setempat dengan sebutan air luncur Saluopa yang berarti sumber mata air jernih dari pegunungan
            yang meluncur deras dari puncak gunung. Air terjun Salopa Poso merupakan salah satu obyek wisata andalan yang terletak di Desa Tonusu,
            Kecamatan Pamona Utara, Kabupaten Poso yang berjarak sekitar 264 km dari Kota Palu. Anda bisa menempuh perjalanan ke lokasi ini menggunakan
            kendaraan pribadi dengan biaya karcis masuk dan parkir kendaraan roda empat sebesar Rp5.000. Para pengunjung yang ingin berwisata ke tempat
            ini disarankan untuk datang sekitar pukul 9.00 WITA untuk menghindari udara yang terlalu dingin. Saat tiba di lokasi, pengunjung harus
            berjalan sekitar 500 meter melalui hutan untuk menuju lokasi air terjun. Selama perjalanan, mata kita akan dimanjakan dengan pemandangan
            pepohonan lebat dan tinggi serta suasana hutan tropis yang indah. Tidak hanya kesegaran air dan udara di sekitar lokasi air terjun, wisata
            ini juga menyajikan keindahan pemandangan yang asrih dengan ciri khas 12 tingkatan air terjunnya. Pengunjung dapat menaiki setiap tingkatan
            air terjun melalui tangga untuk dapat menikmati keindahan setiap tingkatannya. Selain itu, pengunjung juga dapat memanfaatkan lokasi wisata
            ini untuk berfoto bersama, bermain air, hingga berendam.
        </item>
    </string-array>
    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/gongperdamaian</item>
        <item>@drawable/danaupaisupok</item>
        <item>@drawable/danauposo</item>
        <item>@drawable/danautambing</item>
        <item>@drawable/ratuampat</item>
        <item>@drawable/matantimali</item>
        <item>@drawable/megalitikpalu</item>
        <item>@drawable/pusatlaut</item>
        <item>@drawable/airterjunsaluopa</item>
    </integer-array>
    <!--    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>-->

</resources>